# HASLM HTTP API

## Информация:
*   Принимает и отдаёт JSON
*   имеет префикс /api для всех ручек

## Описание:
*   `/unauthorized`, [GET]:
    *   отдаёт 401 с описанием "Unauthorized"

*   `/issue_token`, [GET]:
    *   отдаёт новый токен для текущего пользователя

*   `/token`, [GET]:
    *   отдаёт текущий токен текущего пользователя

*   `/register_user`, [POST]:
    *   Регистрирует пользователя в системе
    *   принимает:
        *   `login` - строка без пробелов и запятых
        *   `name` - строка без пробелов и запятых
        *   `surname` - строка без пробелов и запятых
        *   `admin` - строка "True" для администратора или любая другая для пользователя
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"` и `description: "User was registered"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием
*   `/delete_user`, [POST]:
    *   Удаляет пользователя из системы
    *   принимает:
        *   `login` - строка без пробелов и запятых
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/create_machine`, [POST]:
    *   Добавляет машину в систему
    *   принимает:
        *   `domain` - строка
        *   `host` - строка в виде ip-адреса
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/remove_machine`, [POST]:
    *   Удаляет машину из системы
    *   принимает:
        *   `host` - строка в виде ip-адреса
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/grant_access`, [POST]:
    *   Предоставляет доступ пользователям на машины
    *   принимает:
        *   `logins` - список строк
        *   `hosts` - список строк
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/revoke_access`, [POST]:
    *   Забирает доступ пользователей на машины
    *   принимает:
        *   `logins` - список строк
        *   `hosts` - список строк
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status`: "ok"
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/upload_public_key`, [POST]:
    *   Загружает публичный ключ
    *   принимает:
        *   `key` - строка
        *   `description` - строка
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/delete_public_key`, [POST]:
    *   Удаляет публичный ключ у пользователя
    *   принимает:
        *   `login` - строка без пробелов и запятых
        *   `key` - строка с числом
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `status: "ok"`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/web_terminal`, [POST]:
    *   Предоставляет доступ и пароль к машине через веб-терминал
    *   принимает:
        *   `address` - строка в виде ip-адреса
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха `url: адрес` и `password: временный пароль`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/user_machines`, [POST]:
    *   Получение списка машин пользователя
    *   принимает:
        *   `login` - строка без пробелов и запятых
    *   отдаёт:
        *   в случае успеха список `id: данные по машине`
        *   в случае проблемы 400 с описанием

*   `/all_machines`, [GET]:
    *   Получение списка всех машин
    *   отдаёт:
        *   список `id: данные по машине`

*   `/all_users`, [GET]:
    *   Получение списка всех пользователей
    *   отдаёт:
        *   список `id: данные по пользователю`

[Назад](https://bitbucket.org/akzen/haslm_public/src/master/)